介紹個地圖俾大家用

試過吓，連隧道都清清楚楚

臉書以AI輔助繪製地圖，比人工手動標記快3倍

人工智慧輔助繪製地圖，臉書團隊只花18個月就繪製了泰國48萬公里的道路，傳統人工手動方法則可能需要花費3到5年

臉書發展了一項使用人工智慧判斷衛星圖像，以繪製地圖的專案，並將這個技術發布成一個名為RapiD的人工智慧工具，貢獻給OpenStreetMap（OSM）專案，幫助OSM社群快速標記全世界的道路，網站上開放給所有人使用。

OSM社群多年以來，一直是由志工在公共衛星圖像上，手動添加地面資料，標記道路、高速公路以及橋梁等設施，這個標記過程非常的繁瑣而且花時間，而臉書的人工智慧團隊，則提出了以電腦視覺技術來解決這個問題，臉書表示，過去雖然有類似的概念性驗證，但是從未大規模的應用過。事實上，不同地方的道路寬度和顏色差異很大，而且衛星圖像上的道路可能被樹木等雜物擋住，也有許多看起來像是道路，但實際為乾掉的河床或是田野中的圍牆等，要從衛星圖像上辨識出道路並不容易。

為此臉書建立了一個34層的DNN模型，在解析度為每畫素約0.2平方公尺的衛星圖像上辨識道路，臉書工程經理Danil Kirsanov表示，能達到這種規模與精確度的技術，一直到最近才出現，而這代表人工智慧可以判斷更多的細節，包括小巷子、人行道，甚至是未鋪砌的道路，也能夠分辨河床或牆壁與道路之間的差異。臉書使用了Maxar衛星圖像，由人類手動標記道路，並使用這些繪製的資料訓練機器學習模型。

臉書的地圖團隊，使用這項技術編輯了泰國以及印尼地圖，在地圖上補齊了90％缺失的道路，18個月內，就為泰國在地圖上標出了約48萬公里的道路，臉書表示，如果要以傳統的方法達到相同成果，至少需要花3年到5年的時間。

而作為人工智慧繪製地圖專案的一部分，臉書也向OSM社群發布了RapiD工具，這是OSM社群原本編輯工具iD的加強版，RapiD讓任何人都可以快速地添加並編輯道路。人工智慧會做完創建地圖大部分的工作，使用者只需要在地圖上，填補人工智慧無法判斷的空白資訊、確認預填資訊的正確性，並選擇適當的道路類型就可以了。RapiD內建驗證工具，可幫助用戶即時捕捉和修復資料錯誤，進而提高OSM地圖資料的正確性。

臉書提到，擁有正確的地圖非常重要，但世界上很多農村難以從地上繪製地圖，阻礙包括地區偏遠、或是複雜的經濟與政治環境等原因，但是在救災、社區規畫或是經濟救助等行動，都需要有準確的地圖才能順利進行。RapiD能幫助OSM專案建立地圖資料，而OSM的地圖資料被非常多組織使用，像是人道組織、政府機構、小企業和社群團體等，臉書的這項技術擴大了世界地圖的基礎，使世界各地人們受惠。

香港唔係咁用得著，多高樓大廈同山勢阻礙，樹多路窄，本身路已經算齊，辨認行人路同小徑比較難，新界鄉村又可難太密真係要實地survey
>試過吓，連隧道都清清楚楚
where?

[edit] RapiD用DigitalGlobe唔夠清